衛生署：有私家醫誤為第一劑BNT人士打了科興 事件定義「市民未遵醫咐自行溝針」

衞生署提醒參與新冠疫苗資助計劃的私家醫生須注意事項
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署提醒所有參與新冠疫苗接種計劃（計劃）的醫生在為市民接種新冠疫苗前，先檢查相關疫苗接種紀錄，亦必須跟隨指引，為合資格的人士接種。署方已加強疫苗接種紀錄電腦系統就相關要求的管理措施。

署方於三月二十八日接獲一名參與計劃的私家醫生報告，該私家醫生在當天為一名32歲男士接種一劑科興新冠疫苗後，始發現該名人士在醫健通（資助）系統上的疫苗接種紀錄顯示他於三月十二日已於社區疫苗接種中心接種一劑復必泰疫苗。該名人士在診所接種疫苗之前醫生進行諮詢的過程中，並未有透露自己已接種第一劑復必泰疫苗。根據醫生報告，於及後覆診以跟進該名人士的健康情況時，已建議他不應再接種另一劑新冠疫苗。

署方其後在跟進該名人士的醫健通（資助）系統上的電子疫苗接種紀錄時，發現他沒有遵從其私家醫生的建議，並於四月十一日在社區疫苗接種中心再接種另一劑復必泰疫苗，即其第三劑新冠疫苗。他當時亦沒有向社區疫苗接種中心的人員透露其完整疫苗接種紀錄。

署方期間曾到相關私家診所巡查，並沒有發現其他違規情況。署方亦已特別為該名人士安排了醫療跟進，截至目前為止，沒有收到該名人士就接種疫苗出現不適的報告。

由於有關私家醫生未有跟隨衞生署發出的醫生指引，並沒有在接種前於醫健通（資助）系統先檢查市民的接種紀錄，衞生署已發信給予建議該名私家醫生，以及發電郵提醒所有參與計劃的醫護人員，應在接種新冠疫苗前，根據指引先檢查相關疫苗接種紀錄。

此外，署方早前跟進有私家醫生，為非香港居民接種了第一劑科興疫苗的事件，目前涉及九位接種人士。署方已提醒涉事私家醫生，以及所有計劃的醫護人員，必須跟隨指引，向合資格的人士接種。而基於接種者健康的考慮，衞生署會繼續跟進及通知相關醫生可為這些人士接種第二劑科興疫苗，以完成整個接種程序。

衞生署又發現一些在私家診所已接種第一劑科興疫苗的市民，因個別原因，未能在原有或其他私家診所接種第二劑疫苗。這些市民如有特別需要，除了向衞生署查詢，亦可直接前往社區疫苗接種中心，工作人員可因應情況作出個別安排。

衞生署發言人強調:「現行的網上預約及醫健通（資助）系統已經設有機制，以確保疫苗接種的安排符合要求。衞生署會繼續與參與計劃的私家醫生聯繫，確保私家醫生為應診人士提供符合指引的疫苗接種服務，亦已加強系統的管理措施，以支援不同場境的疫苗接種工作。署方並強烈呼籲市民，應向醫護人員提供準確的醫療和疫苗接種紀錄，並聽從醫護人員就新冠疫苗接種作出的建議。而接種混合疫苗的做法存在不確定性，亦涉及一定風險，仍在試驗階段，須在醫護人員的監督下進行。」

完
2021年4月18日（星期日）
香港時間18時45分

可以去港大報名

醫健通（資助）是乜9野？

資助係指咩？

孔繁毅之前唔喺話, 可以試溝針咩?

冇犯法?

醫療券同埋醫療記錄嘅系統

正苦：所以要加速全民使用電子針卡

溝針先驅

衛生署自己咪又係黑面白面

拉佢丫笨

咩人會咁做？
完全唔知為乜